[古風改詞MV] 愛與被愛—《陳阿嬌》原曲《菊花台》

大家好 又係我
今次改詞嘅意念源於讀完《長門賦》，就以女性角度寫咗呢份詞出嚟
用字可能有啲難明，不過唔緊要，會有語釋
要多謝猴姊巴嘅美妙歌聲，雪人嘅MV製作，仲有插畫嘅Mercury

LINK在此：
--------------------
《陳阿嬌》
填詞：流觴
主唱：猴姊偷圖
插畫：Mercury Chung
影片製作：雪人也出火

文案：

陳皇后，名阿嬌。

阿嬌好天真，好傻，以為個男人永遠都會『金屋藏嬌』。

佢好靚，本來集萬千寵愛在一身，但偏偏十年無子，男人就此移情別戀。

阿嬌唔甘心，點都想留住個男人，就設壇起咒。當然，俾人發現之後，就被打入冷宮。

『望中庭之藹藹兮，若季秋之降霜。
夜曼曼其若歲兮，懷鬱鬱其不可再更。』
--------------------

金風朔秋 落霜宮闕幽
窈窕遙望薑花 風光似畫
獨酌消瘦 君棄我自奏
流水隨落花走 豈可相再守？

『卿，可再返？』 夢境一再散
悵悵沉盡胸臆 將得愛惜？
夜再傾盼 只見午夜晚
奈何聚散 譜出幽贊

弦月泛 夢裡反 梅花此際卻未還
空等三千晚 淚滿眶 心意喪
情延蔓 斷折間 隨清秋訴說一晚
渺渺凝望窗前隻影 孤嘆

北風送秋 黛粉都已收
俏臉垂落泣慘 色衰退減
侍婢哀輓 揪痛卻漸慣
垂首陪伴不走 終生相再守

『死，可會返？』 酹樽更酌盞
冉冉徐步思憶 金屋往昔
奠祭一剎 怎叫愛恨散？
別離獨殞 鬱鬱抖震

弦月泛 夢裡反 梅花此際卻未還
空等三千晚 淚滿眶 心意喪
情延蔓 斷折間 隨清秋訴說一晚
渺渺凝望窗前隻影 孤嘆

盈月綻 夢再反 梅花今際已漸殘
深宮鎖悲冷 淚頃乾 哀滿江
情緣限 斷髮綰 環首輕送那璀璨
裊裊回望當年對影 歡盼

不負責語釋：

瑟瑟冷風生於晚秋，幽冷的深宮之中滿佈霜雪。
我深遠的遙望著薑花，花海如畫般美妙。
日漸消瘦的我，卻因被君皇拋棄而獨酌自憐。
就像流水經過朵朵落花，怎能一生相伴守護？

「你可以再次回到我身邊嗎？」這樣的夢境一次又一次的散去。
悵然若失的感覺沉於心中，我是否應該得到愛惜？
每晚對你的想念與傾慕，卻只見沉重深黑的夜色。
但無奈，我倆聚散離合的戀歌，都是命中注定。

上弦月淡然泛起，夢中境象一再重現，唯有冬梅此際未歸。
在此冷宮空等十年，淚水早已盈盡眼眶，心中的情意亦慢慢喪失。
隨著清秋的到來，我訴說著早已斷送的情愛。
模糊不清的凝望窗前，只見自身形單隻影，唯有孤單的慨嘆。

凜冽北風送走晚秋，美貌亦隨之收去。
從前嬌俏的臉容，如今卻哭泣慘淡，垂容無色。
身旁的侍女如同奔喪，悲痛地陪伴著我。這種揪心之感卻漸變麻目。
她們一生低著頭陪伴我，永不離開，與我一生相伴守護。

「假如我死去的話，你又會否再次回來？」
想著便把一樽樽酒洒到地上，為自己祭奠。
慢步回想著當初「金屋藏嬌」的時候。
在這奠祭的時候，仍不能忘記這一切愛恨嗎？
如此別離，總是使我憂心鬱鬱，抖震不斷。

上弦月淡然泛起，夢中境象一再重現，唯有冬梅此際未歸。
在此冷宮空等十年，淚水早已盈盡眼眶，心中的情意亦慢慢喪失。
隨著清秋的到來，我訴說著早已斷送的情愛。
模糊不清的凝望窗前，只見自身形單隻影，唯有孤單的慨嘆。

滿月綻放，夢境再次重現，冬梅此刻已經漸漸衰殘。
幽深的宮闕鎖起一切悲傷冷清，淚水一下子頃盡乾涸，哀傷卻如江水般不絕。
情緣已逝，只好自縊送命，環起首級輕輕送走當初的美好時光。
如輕煙般淡淡回望，想起我倆對影，歡欣的昐望著。

正

／／『死，可會返？』 酹樽更酌盞
冉冉徐步思憶 金屋往昔
奠祭一剎 怎叫愛恨散？
別離獨殞 鬱鬱抖震／／
但呢段個押韻令整首詞嘅感覺有點上下唔協調呢

呢排好多詞可以J

正啊
古風丁到出晒血

曲高和寡，但都見到有好多人欣賞，證明連登都有好多高汁巴絲 繼續加油，支持古風創作

終於有

個人認為流觴兄已經算係好輕手，至少未有語譯嘅日子小弟聽得明

我都看聽落冇咁順
要再修煉下

碧落巴打

等咗唔係好耐姐

老毛病

幾正喎

漢朝係咪最興拮草人嘅朝代

古風

多謝巴打

宜家都好興打小人

多謝

曼波

[quote]蓉兒一鍵練功！[quote]

多謝蓉兒推po

好鍾意古風
但tvb啲"古風歌"啲詞好垃圾
香港又唔多其他人寫
估唔到會係連登遇到高汁詞

多謝
Tvb 有咩古風歌

我仲係修煉階段 談不上高汁
可以搵下張纏玉巴打嘅詞

女皇

佢地買完啲大陸劇返嚟之後好似有重新寫扮古風嘅主題曲
我去睇下先
巴打繼續加油

多謝你

猴姊巴

流兄好詞！

多謝華華

good
不過按錯了負評

多謝

唔緊要

勁

唔好咁講

文采

假架

都係試下